陳雲：絕對不要低估中共國之邪惡。那是沒得救的邪惡，損人不利己的邪惡。

陳雲：絕對不要低估中共國之邪惡。那是沒得救的邪惡，損人不利己的邪惡。簡單來說，是魔性。
//李忠憲說，趁這個機會呼籲台灣的民眾，「千萬不要貪小便宜買中國製的電話或智慧家電設備」，最近知道一個案例，有一個CEO等級朋友的家人買一個中國製的智慧家電放在家裡，感覺自己的網路變慢了，經過網路流量分析以後才發現，家裡的語音和影像一天24小時沒有間斷地往中國的資料庫傳送，自己過了好幾個月的透明人間的生活，「便宜的最貴」、「資料就是金錢」、「小心中國製的資通訊設備就在你身邊」。//

便宜的最貴！ 成大電機系教授點出為何要禁用華為

政府正準備開始禁用中國電資通訊設備，包含華為電話，引起部分人士質疑，文化大學推廣部知識經濟與競爭力研究中心主任杜紫宸批「why bother？」成功大學電機系教授李忠憲今在臉書回應並透過簡單分析，點出華為恐暗藏後門，背地收集使用者所有資料，等待機會合適就會傳回中國，更可長期駭客重要人士，取得更多有利資訊，他語重心長說：「便宜的最貴」、「資料就是金錢」、「小心中國製的資通訊設備就在你身邊」。

公部門要禁用中國製的通訊產品，遭文化大學推廣部知識經濟與競爭力研究中心主任杜紫宸認為4G網路是中華電信如何自我傳送資料，且個人通訊錄名稱是Nancy、Henry、David等普通名字也難辨別身分等，請求專業指點迷津；成大電機與通訊工程研究所教授李忠憲今在臉書說被學長點名要寫篇文章來回應，還說雖然杜點名要資安專家回應他，但其實他問的這些問題，任何一個有點網路知識的高中生或大學生都能夠回答他。

李忠憲說，如果是用華為手機，手機暗藏後門，因為只要有任何的網路連線，不管是中華電信、遠傳或台灣大哥大的4G服務，或是無線網路Wi-Fi等等下層的網路連線，手機上層的這些應用程式就可以利用下層網路隨時隨地傳送資料到中國的資料庫。

他指出，管理手機、終端設備與資通訊系統資安的人，基本上不會自找麻煩，如果在系統之內可以做的事情，盡量不會去限制一般的用戶。為什麼要禁止像華為這樣中國製的手機在政府機關裡面使用？因為即使在機關裡面針對華為手機的用戶做嚴格的網路管控，在內網流量分析和利用資安設備管制後門所造成的可疑連線之後，這些手機一樣會在內網裡面收集資料，然後利用沒有管制像中華電信的商業用4G服務傳送到中國去。

他說，這就是網路技術的基本特性，應用層可以向下多工，利用各種不同網路層的連線傳送資料，所以只在機關的內部網路資安設備進行的管理措施，沒有辦法防止洩密，也是因為這樣的原因才必須管制華為這樣中國製的手機。

李忠憲強調，駭客攻擊中有「進階持續性威脅」（APT），已出現10年，針對個人、特定組織進行複雜、多方位的網路攻擊，潛伏數週、數月甚至數年，將目標通訊過程、電郵內容、談話語音、影像紀錄等都經暗門傳送到中國資料庫，可知道Nancy、Henry、David是誰，連使用者與誰吃飯、照相打卡都知悉，認為是重要人物更將重點處理。

李忠憲說，趁這個機會呼籲台灣的民眾，「千萬不要貪小便宜買中國製的手機或智慧家電設備」，最近知道一個案例，有一個CEO等級朋友的家人買一個中國製的智慧家電放在家裡，感覺自己的網路變慢了，經過網路流量分析以後才發現，家裡的語音和影像一天24小時沒有間斷地往中國的資料庫傳送，自己過了好幾個月的透明人間的生活，「便宜的最貴」、「資料就是金錢」、「小心中國製的資通訊設備就在你身邊」。

成功大學電機系教授李忠憲今在臉書上以簡單的分析說明為何要禁用華為手機。圖／取自李...
成功大學電機系教授李忠憲今在臉書上以簡單的分析說明為何要禁用華為手機。圖／取自李忠憲臉書
投票
贊成政府禁用華為與連網大陸製品嗎？
*單選

贊成，的確有國安風險
1613 票

贊成，公家機關採購本應避免大陸製品
111 票

反對，商業市場應該有其商業自由
90 票

反對，政府會禁，實因沾染濃厚政治意識在內
2702 票

其他
8 票

不知道/無意見
17 票
驗證碼
2019/02/28 15:10投票結束，剩餘32天23：07：59
(投票頻率：1小時一次)

座上客反了

你陳雲自己未就係最沒得救的邪惡共碟囉